\chapter{Einleitung}

\section{Zu dieser Vorlage}
Dies ist eine \LaTeX-Vorlage für Berichte, Arbeiten oder ähnliches, angepasst an die Richtlinien der \acf{DHBW} Karlsruhe~\cite{richtlinien}.

\section{Abbildungen und Tabellen}
In \cref{fig:dhbw} wird das \acs{DHBW}-Logo, in \cref{tab:example} eine Beispieltabelle dargestellt.


\begin{greenbox}{Tipp}
  Um eine \acf{SVG} einzubinden, muss diese erst in eine \acs{PDF}-Datei konvertiert werden. Dies funktioniert beispielsweise mit Inkscape und folgendem Befehl:

  \texttt{inkscape -D -z --file=input.svg --export-pdf=output.pdf}~\cite{svgtopdf}.
\end{greenbox}

\begin{redbox}{Andere Box}
  Das hier ist eine andere Box.
\end{redbox}


\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{dhbw.pdf}
  \caption{\acs{DHBW}-Logo}
  \label{fig:dhbw}
\end{figure}

\begin{table}
  \centering
  \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    \textbf{Spalte eins} & \textbf{Spalte zwei} \\
    \hline
    Wert eins            & Wert zwei            \\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Beispieltabelle}
  \label{tab:example}
\end{table}

\section{Code-Listings}
\cref{lst:java,lst:pseudo} präsentieren mögliche Code-Listings.

\begin{listing}
  \centering
  \lstinputlisting[language=Java]{javacode.java}
  \caption{Hello-World in Java-Code}
  \label{lst:java}
\end{listing}

\begin{listing}
  \centering
  \lstinputlisting[language=Pseudo]{pseudocode.txt}
  \caption{Summenbildung in Pseudo-Code}
  \label{lst:pseudo}
\end{listing}

\chapter{Lorem Ipsum}
\lipsum[5-10]

\section{Semantische Typregeln}

Dies sind beispielhafte semantischen Typregeln:

\begin{mathpar}
  \inferrule*[right=T-IntAdd]
  {\mathcal{T} |- e_1 : int \\ \mathcal{T} |- e_2 : int}
  {\mathcal{T} |- \boxed{e_1 +^{int} e_2} : int}

  \inferrule*[right=T-IntAdd]
  {\mathcal{T} |- e_1 : int \\ \mathcal{T} |- e_2 : int}
  {\mathcal{T} |- \boxed{e_1 +^{int} e_2} : int}

  \inferrule*[right=T-IntAdd]
  {\mathcal{T} |- e_1 : int \\ \mathcal{T} |- e_2 : int}
  {\mathcal{T} |- \boxed{e_1 +^{int} e_2} : int}

  \inferrule*[right=T-IntAdd]
  {\mathcal{T} |- e_1 : int \\ \mathcal{T} |- e_2 : int}
  {\mathcal{T} |- \boxed{e_1 +^{int} e_2} : int}
\end{mathpar}
